「李倩怡的香港家書」

「李倩怡的香港家書」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

大家好，我係喺2017年1月開始，從香港流亡嘅李倩怡。同年八月，我公布過一段錄音聲明，內容提到嘅，而家都一一證實。

中共係咪以司法制度為手段，對香港社會運動鎮壓？「旺角大審」係唔係港版嘅「美麗島大審」？其實好明顯，香港嘅法治已經蕩然無存。

而家喺香港合法賣書嘅林榮基都被迫要流亡到臺灣，香港人同臺灣人都再無本錢天真落去。我哋必定要建立對中國政權嘅危機意識。

香港法治，唔係政府推出《逃犯條例》嗰一刻先被剝奪。銅鑼灣書店嗰陣，已經可以喺無人清楚嘅情況底下，帶幾個人返中國，隨便安一個罪名嚟審，而香港政府重要無畀過任何實質支援去為香港人發聲。而家中共所做嘅，祇不過係合法化呢種行為，用嚟打壓香港嘅異議份子；中國將底線愈踩愈過，香港人就愈嚟愈後退。「旺角大審」之後，就到「雨傘革命」被審；肅清港獨之後，就到泛民。

咁跟住落嚟會係邊個受罪呢？就係現時社會被定義為「安份守己」嘅一般香港人。新疆維吾爾人被高壓統治，我哋睇到咁嘅情況，難道唔應該努力防止呢種事情發生喺我哋呢代又或者下一代身上咩？

我對香港嘅未來感到憂心，臺灣嘅情況亦都唔樂觀。下一年臺灣嘅選舉，如果選出嚟嘅係親中嘅政客，臺灣可能會踏上香港嘅後塵。選擇喺呢個時候發聲，就係想提醒香港人，隨住林榮基流亡，我預期未來嘅香港，會陸陸續續有更加多嘅人被迫要做同一件事：例如去過「雨傘革命」而成為入境澳門黑名單嘅、做記者報道過中國醜聞嘅、教書嗰時同學生講過民主重要性嘅。我哋應該學習早年臺灣威權統治時期，流亡海外嘅臺灣人喺世界各地串連、互相幫助，為嘅就係等待暴政嘅結束，同重返家園嘅一日。

最後，希望香港人可以將香港嘅經驗，分享畀每一位祇想安居樂業嘅臺灣人，等佢哋清楚中國政權嘅可怕本質。如果唔係，臺灣嘅民主社會，可能會係下一個畀中共政權吞噬嘅悲劇。我哋曾經相信講得好好聽嘅「一國兩制」，應該要好好咁樣提醒臺灣人去留心一個政黨嘅本質，唔好信口口聲聲話唔支持「一國兩制」、但又事事以中國人利益為優先嘅政治人物。每次睇小中國對自己生存空間嘅威脅，都係令到下一代不得不抗爭嘅同時，又要承受我哋當初不作為嘅後果。

Beth 30 / 4 / 2019

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

原文錄自臺灣基進黨直播節目「用錢買不到的東西：香港流亡者對台灣最沉痛的呼籲」於2019年5月7日20:30公開的李倩怡錄音。以上為粵語對白。

節目由陳奕齊視訊訪問暫時居留臺灣的林榮基，另有嘉賓林保華、楊月清夫婦。

錄音及節目重溫：

思路清晰到呢
李家有個咁嘅女真係光宗耀祖

願義士一切安好

義士加油

幫推，生活小心，多多提防，你已經好叻女啦

希望揾到一個好人家結婚,唔洗日日不見天日

香港欠左佢地

對唔住

你老母就真係做雞，係廟街$100 1Q既死老雞，你就無老豆既死野種

發大財

先唔講身邊既港豬同事

淨係睇幾個回覆就知無論發生咩事香港人都係抵撚死

是旦打開蘋果一篇報導既回覆，跟本無中國人同香港人之分，兩者都係咁低質

利伸:無睇毒果

睇字無喊，睇片喊到仆街

思想已經比同輩成熟好多
希望你唔好放棄，亦希望你唔好放棄香港

如果你睇到嘅話，希望你可以繼續同台灣合作（基進又好，時代又好，獨派又好），宣揚香港更多現況，唔好俾台灣成為下一個香港

天滅中共，天滅中南海

每個香港人都有責任

人地17歲都睇到咁通透，香港堆泛民黃絲係咪智力有問題

Respect實在好感激你嘅重大付出，保重！

加油

屋企人

香港好多人都仲唔明呢個道理

唯有幫李倩怡義士 防五毛搞亂

佢20歲了

Cctvb 新聞竟然有報 同埋無乜扭曲抺黑

繼續去深圳玩

20歲講嘢都字字鏗鏘

香港城堆網台, 無一個講嘢有SENSE過女義士

總係有啲人
唔知自己目光短淺 或者 認知停留係十年前
係要衝出黎同有遠見既人拗
佢地仲覺得自己睇法好正確 呢下先好笑
連林榮基都要認錯
佢地仲覺得啲人流亡=無承擔 唔肯去坐監

唔係正正就係有法治，所以先可以用法律告到旺角幾個人坐監嗎

唔根條例無行晒成個司法程序亂咁判先叫人治

上有釋法
下有收編下級裁判官
仲信有險可守？

用行政手段打壓反對聲音，咁唔會叫法治，應該叫人治。

無得話收唔收編，裁判官就算係點嘅人都只可以按控罪容許嘅範圍去判案，判到乜視乎檢控一方告你乜

話香港無法治真係好天真，因為人地依家就係用晒成個法律程序去煮你，無法治嘅話邊度有呢啲遊戲規則

倒不如話自己理解錯咗法治 = 公義好過，法律本身唔係保護有理想嘅人，而只要要嚟 judge 人有無犯咗規

就算有人大釋法

事實裁決上都有好大空間走位

但你睇連姚松炎 梁國雄呢D 無港獨傾向既嗌左少少口號都可以DQ 埋

完全唔assign 任何比重去基本法對被選權既保障

你仲覺得有法治

但係依家佢喺邊呢

個陣我都支持佢流亡 冇需要笑人走
甚至係天琦走會更好
因為無人保證坐完出黎係咩世界
分分中佢出返黎 都要即刻流亡 不宜留港
好過比人捉左 我地先識反應就太遲

留言等睇「黃瓦全的香港家書」

黃台仰畀人笑係因為無成本。

呢下柒左 判斷出錯 以前長毛佢地做開既野
到本土派入場做議員 玩法唔同哂 即被人DQ
係始料不及

林榮基好似有份叫佢返黎受審

希望一直有人幫佢la 唔係都幾慘

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

你呢種法治觀念咪同中共嘅依法而治一鳩樣囉，根據佢哋嘅規則去捉顛覆政權嘅人都係按晒法律條例㗎，問題係中共本身套法律就有缺陷，盲目依住咁嘅規則去judge咪違反法治。你講緊嘅有法可依同埋依法而治，只係法治最低嘅層次，法治係應該有以法達義嘅功能，即係彰顯到正義呀

搵條台灣仔嫁左佢，搞大埋個肚，攞永久居民身份，唔係過左引渡法好快就要番香港

思路清𥇦到
林榮基仲話諗住勤佢返香港

你老母就真係做雞喇，比唔知邊個恩客中出完生左你個仆街仔
你老母真係可憐

佢u grad左會喺台灣返工啦，擔心人地不如擔心自己

屌，法律咪又係由人寫出黎，你估實啱?

個女仔冇申請政治庇護 冇身份證㗎

佢無讀u咩

正式申請政治庇護
不過去到今時今日都仲係見唔到光
應該無望
台灣當局都係隻眼開隻眼閉

台灣冇政治庇護，如果香港要引渡佢台灣可以驅逐佢出境